"Hij hield het licht weer op het doek en onderzocht het.
Het oppervlak leek vrij ongestoord en zoals hij het had verlaten.
Het was.. van binnenuit, blijkbaar, dat de smerigheid en afschuw was gekomen.
Door een vreemde opwekking van het innerlijke leven waren de leprosieën van de zonde langzaam het ding weg eten.
Het rottend van een lijk in een waterig gebied graf was niet zo angstig.
Zijn hand trilde en de kaars viel uit de koker op de grond en lag daar te sputteren.
Hij plaatste zijn voet erop en zette hem eruit.
Dan hij wierp zich in de gammele stoel die bij de tafel stond en begroef zijn gezicht in zijn handen.
"Goede God, Dorian, wat een les!
Wat een vreselijke les!
